周浩鼎質詢政府難民遣返數字 點知大陸難民排第一

近年建制派大力推動打擊「假難民」的議題，質疑有「假難民」湧港造成黑工、治安等問題。民建聯周浩鼎近日特意提出書面質詢，要求政府交代難民遭遣返回國的數字。豈料政府的回覆顯示，最多難民遭遣返的國家原來是中國大陸，而不是民建聯經常掛在口邊的南亞裔國家。

保安局就財政預算案，以書面回覆立法會議員提問。周浩鼎提出質詢，稱近年不同國家的難民湧入香港，要求當局交代法援幫助的難民案件中，每年呈請人被遣返回國的數字。

政府回應指，在2016至2017年度（截止2月），入境處共遣送5,932名人士返回其原居地。入境處更列出排行榜，顯示首十個遣送地區順序表列。結果中國大陸排第一；越南及印度只是分別名列第二及第三位。

建制派近年積極打擊「假難民」，去年周浩鼎就提出了打擊假難民濫用免遣返聲請審核機制的的無約束力議案，但議案在分組點票下被地區直選議員否決。黨友陳克勤曾在會上表明贊成議案，又引述《東方日報》報道指，「南亞裔」酷刑聲請者湧港，法官質疑律師行包攬訴訟。

另一黨友葛珮帆去年接受《人民日報》訪問，亦聲稱「南亞裔」假難民犯罪手法層出不窮，且慢慢在香港形成勢力，希望特區政府能徹底解決「假難民問題」。

鼎

點解一時用大陸，一時用內地？

應該來左唔走過曬期個d

又要喊

好多蝻係喺蛇口上船

仆街, 原來關大陸事, 阿鼎心諗, 又炒車啦

證明踢得唔夠

雞黎既

唔好怪我cap廣告
但真係好頂癮